**2229. – Andryala incana** DC. – Plante vivace de 8-20 cm, très rameuse, //à rameaux très grêles, étalés, presque divariqués, //peu feuillés ; //feuilles nombreuses et rapprochées à la base des tiges, petites, //sinuées-lobées ou entières, //obtuses, //les supérieures très petites, entières ; capitules d'un tiers plus petits que dans //A. lyrata, en corymbe très lâche, à rameaux grêles et divariqués ; //involucre plus finement tomenteux, ainsi que toute la plante.
Pyrénées centrales (De Candolle) et orientales, Aude (Fo Sennen). = Septembre-octobre.